（少圖少字）日本8日仙台山形求奇遊

第一次落雪地方
仲驚著通衫頂唔住，但原來有件羽絨就得（u記個隻）
不過隻手真係好想凍
Day1-3仙台，3-7山形，8東京返港
其實成個行程冇咩點plan，淨係上網睇左幾個想去既地方
唔想好似上兩次趕頭趕命咁去旅行
Day1 朝早10點 hk express 機 去到都成3點（日本快一個鐘，感覺蝕左咁 ）
去到成田即坐返架nex去東京

到左東京換返個東北pass 揀埋一個鐘後既指定席，就去行下，順便買個便當上車食

依架係比較新既型號

求奇便當

依個東京地鐵站係咁叫賣，真係幾好食

G持

lm

搭左個幾鐘車，終於到仙台
一出車溫度係兩個世界
應該得返1、2度左右
幾好彩，一去到就落雪

係仙台住既係仙台華盛頓酒店
3晚都係2千多d
仙店既酒店比之前去大阪、名古屋個d大d
依間特色係廁所特別大，仲分開乾濕兩格

唔記得比圖
個浴缸兩條友浸得

E4新幹線好似就退役

去仙台個陣其實坐e2
不過冇影到

返到酒店放低野，就出左去搵食
但日本d野真係好早關門
8點幾已經冇咩選擇最後行左落地下街咁既野
搵左間拉麵食就算
[img]
間野睇落幾靚仔，就揀依間

碗野好正，係d湯油左d，但咪好濃，肉好厚成塊豬扒咁

食完出塊到大風雪

仙台街頭，真係幾多靚女，可惜影唔到

最後去間cafe飲返杯就返酒店

Day1完

咁有無兩個人一齊浸
留名，東北係我下一個目的地

當然有 不過一肚火
巴打自駕？

自駕，唔使諗。無牌

留名

交通唔係幾方便

聽日再打，之後會多d圖

都無辦法。唔通走去學車。

Day1用左大半時間搭車
基本上食完野行下街就一日

Day2 松島、秋保溫泉（中伏，自己on9)
6點半起身食個早餐先

野食好多選擇，但自己冇咩影琴相
會係度住3晚，就每日都食唔同野
食完早餐，本身諗住去狐狸村，仙台去要先坐jr去白石站再轉巴士/的士（唔係自駕好基難，巴士一星期兩日有車，一來一回，仲要係7:58分開出）
但係食完都唔夠時間，計返的士一來一回要成8000yen左右，最後放棄左，改去松島睇下島仔

半個鐘左右到到站

近海邊真係好凍，但冇落雪

肚餓，食返串仙台特產燒牛舌先，600yen有d貴
口感一流，好爽口，但有少少燒過頭有d甘味

食完繼續行下條街

見到有個神社仔？

有個龍盤

pish

途中好多觀音石像

差唔多12點，渣渣臨去碼頭坐觀光船
到左碼頭

依隻就係今次坐既船，隔離仲有幾架，但殘舊少少
1000yen一次，上上層要加錢

比較出名既^島^ 咁都算係島

成個航程係兜個圈咁，大約50分鐘，話日本三景真係過譽左
如果有落雪應該會靚好多

呢個日本三景算靚 如果好天 坐船又有海鷗既話
最靚一定係嚴島

天橋立

個日算好天，但我2月份去冇海鷗

係松島行下行下，好快就3點

Lunch食左個2200yen燒蠔放題
蠔就唔大隻，但蠔味幾重

之後就返仙台，返去個時諗緊去行下商場
定去保秋溫泉，睇地圖唔算遠
最後決定去秋保溫泉，結果就中伏...

一上巴士冇耐，見開始日落，心諗仆街啦，會唔會關哂門 ，冇得浸

去到個天色開始暗
行左個峽谷唔夠5分鐘，直頭黑
徒中一個人都冇
我諗黎依度玩既人應該都住一晚，得我咁on94點仲要黎
結果搵到間有得浸溫泉既酒店求求奇奇浸左下就走，仲要尾班車，錯過左真係唔知點算好

最後返到仙台差唔多8點幾，去左食利久（出名食牛舌既連鎖店）幾好味 ，不過某d位濃左d
生啤真係好飲好多

食完就返酒店休息，day 2完

松島最靚反而係瑞巖寺
上次入去睇紅葉靚到嘩嘩聲

2月去得雪，但個日又冇雪 仲有陽光

咁鬼似新宿間哥斯拉既

Day 3
前一晚仲諗緊去邊好
秋田一日來回又好趕，唔多可行
見到本書寫盛岡有個農場都幾大下，坐新幹線去都只係40分鐘，車費都唔平，緊係要用盡個pass
就決定去盛岡
食返個靚早餐先
今次坐e6 紅色幾靚

新幹線d位好坐，又闊，但記住先拎個指定席先，廢事有人黎就又要起身讓位

途中天氣幾好，幾驚冇雪

坐左45分鐘左右到雪盛岡 feel到凍左好多，再要轉巴士去農場，又係勁逼架巴士，好彩排得前有位坐
原本半個鐘車程，點知就到個時塞車，搞到成個鐘先到
但好彩去到係大風雪

留名參考,遲吓想去仙台睇偶像

雪祭入場係免費，因為冇動物睇，個場會細左好多
入去一家大細多，都有唔少情侶
玩既野就唔多，但對於第一次睇雪既人就已經覺得好正

入場醫下肚先
係門口送既奶牛糖

支奶好濃味

食完個身暖哂，就周圍行下
見到有d細路係度食雪，成要猜到大大舊食
D家長冇阻止

好快個身又凍返，哩係個火爐取下暖先再出去

有個冰整既迷宮

細路堆雪

個農場雪祭場地唔大，比較多係親子野
所以親周圍街下，食下野就算
唔係我砌

一排排冰屋其實入面係比你食野，可以去間鋪買似燒烤，幾特別，但因為食左野唔餓同排長龍，就冇試到

其中一個休息既地方

冰屋裹面

心形冰雕
行多陣開始轉入夜（其實5點都未到）
最後一班車7點半
見無咩行，就坐返車出去
臨走求奇影張留念

坐左半個鐘多d車，返返去盛岡站
見新幹線未夠鐘，就食返碗盛岡特產，蕎麥麵打住底先

順便買埋生果
細粒有核，提子味重，但唔算甜
一般啦

返到去仙台就揀左間食牛扒既餐廳
啤啤佢先 ，唔知咩啤，有隻象既logo
好似成13%酒精

個湯好濃，正

主菜就係牛扒
擺得靚，舊鐵唔知有咩用

留名
過幾日去仙台

巴打去幾多日？

E2同E4邊到新

東京去仙台得依三種型號

7日
仙台留2晚

留名加速

食完之後行下街先
差唔多晚晚都去夾公仔，每晚用1000 yen 但一隻都夾唔到

係aeon買既牛肉做宵夜
肉味濃加埋d梅醫一流

係酒店買既溫泉沐浴劑，好似尿咁色

Day 3完

下一日就出發去山形

仲未出文

正

臨走前朝早去果欄行下先，睇下有冇生果買
係日本d果欄見到生果又靚又平，大約都係hkd 20蚊左右，對比返香港個d日本貨，成5、60蚊先得個少少，真係好吸引

買完野就去行下商店街
日頭真係熱鬧d，夜晚好鬼靜
我諗除左大阪東京之外，其他城市夜晚都係少人行街

基本朝早就係行下仙台駅附近幾個大商場 百貨公司咁
輕輕鬆鬆過左

行到咁上下去食個lunch先，差唔多次次食飯都嘈交
同冇主見既人去旅行好慘 ，問食咩又唔講，到我揀就表示麻麻地想食

最後揀左間西式餐廳食就算
日本一般既西式價錢都係1千yen以上，但老實講野食就靚，但味道一般，冇咩特別 ，求求奇奇食個西型牙海鮮飯同意粉就算

唔經唔覺已經1點幾，又趕唔到車去山形，只好又推遲下一班，坐兩點幾車車程大約45分鐘
廁所門口擺既
仙台以前既藩主就係伊達正宗
冇時間去仙台公園影個像，就地搵到就影返補數

幾時先到山形

E5/H5 E6係咩嚟

就快架啦，返工冇咩時間打

冇見過依三種
係見過紅粉綠

2點左右終於上車
其實日日早起，一上車基本上都係訓
仙山線係主要來點仙台同山形既交通，中間有個叫山寺既站，係比較多人去既景點之一
其實仲有巴士可以去到，但坐jr會快d同埋買左pass既會抵好多
到左山形駅，原本打算2點左右到，坐巴士去酒店3點幾再check in去玩就岩岩好，但成知行程一路延遲既關係，去都到成3點幾4點 ，拿拿臨去買張藏王山巴士加纜車套票先，4000yen 來回算係咁
襯仲有大半個鐘，周圍行下先

山形駅圖，山形駅係山形少有大形建築，隔離有個通訊塔同大廈（好似30層左右高）
已經係全山形最高建築

山形街道，差唔多全部都係矮樓
人形都唔多隻
D鋪頭好似冇開門，感覺好荒涼

留名。

上到車，又訓陣先
行行下架車都遠離左市區
差唔多到左山腳位，見到d靚屋
但真係住得好遍下

行到一半，架車冇啦啦係咁響，以為塞車，起身望下前面又冇車
跟住聽到d人ee吟吟又唔識聽日文，最後司機話對唔住，xxxxx，我就估到死火
大約停左20分鐘左右，先有車接走，最後去到車站，已經差唔多7點

藏王溫泉路線圖

去到車站天都黑哂，好彩有酒店接送車係門口
但我地比原定時間遲左2個鐘到，我諗係每班巴士到，佢地都會黎睇下有冇人接
今次住既係松金屋，算係比較平既酒店（我會用旅館形容），事關佢似民宿多過酒店，三層高，無私人廁所，要共用，沖涼就去溫泉

價錢方面都好平700hkd左右一晚，加埋晚餐早餐兩個人都係約1300
都幾多外國人住，大部份都黎滑雪

夜晚基本上唔會出去搵食，所以都會揀埋晚餐plan
野食絕對好食
大廳（入黎個時唔記得影，好後悔）

溫泉門有個廳仔可以坐下休息，浸完溫泉嘆返樽奶，不得了

我就住二樓，梯口房
無咩嘈吵聲
一入去，係好日式既房，真係似電視睇到個種
依度就係個廳，張枱下面係有溫爐

另一間房，中間係有^燙門^隔住
由於得兩個人住，所以就用黎放行里
間房其實住到4人，4個人share就超抵

仲有個窗台仔（唔知點叫）可以飲住茶睇雪景

有個衣帽間同電視仔

紅->E6
綠->E5/H5

上次坐E3係東京去米澤，d位好窄

Sor 淨係分到顏色
巴打咁熟，想問新幹線係咪最快既鐵路？

已經舒服過廉航好多

放低行李，休息陣記落去食飯
Check in 個時個職員會問你食幾點
到時去工就set好哂等你黎

野食全部都細細碟，但夠飽
食ed餐應該有個次序，但我唔識，有野就食
野飲就要另外比錢
全部洗費都係走先比既

食緊飯既時候，隔離有台日本後生仔女，4男3女
唔知夜晚點分呢

食完都差唔多8點幾，藏王山冬天有兩樣野玩，一係睇機冰，一係就滑雪
但滑雪又要租裝備同教練，所以都係放棄左
夜晚就有知夜間冰樹睇，即係打d有色燈落去
不過就冇產上到去，事關張來回卷只可以用一次，都係留返日頭用，多時間d

今晚就決定浸個溫泉，早d休息算

松金屋就冇私人溫泉
全部沖涼都要公共
溫泉分開兩個，一個露天，一個室內
室內係硫黃泉，浸味真係幾臭
依個係第一個露天既，都有室內個part
原本以為會多人浸，始終客多
點知入到去冇人，正霸哂
拿拿臨影返兩張先

一推門出去，頭幾秒唔到，企多陣鳩都縮埋

浸浸下突然有人叫個名，初頭唔知佢講乜
聽多幾次，原來係叫mr.X （我個姓）
頂女朋友話放冇locker 唔安全，想返房放手機
屌 女人真係麻煩

浸左半個鐘出返黎，就去試埋硫黃泉
條走廊都幾長，每隔幾十米就有一部溫氣，唔怕凍襯

硫磺就冇露天可能驚臭

硫磺溫度就再高d
15分鐘就出返黎，再浸驚蛋都熟埋

浸完都10點幾
間野離主要街都有d距離，加上出去要換衫，就留係大廳坐下算
個廳d擺設都好特別，有好多舊書

好有80年代feel

以前都用幾多漢字

係廳都有幾個鬼佬圍埋吹水
仲有玩吉他
真係似民宿多d

仙台係咪輻射地區?

唔係，上網睇過
因為風勢關係, d幅射吹向東京多
仙台係咩事

食返個小宵夜
望下景，真係好舒服

住松金屋真係預左夜晚冇得
因為廁所要出去 都幾唔方便下
黎住既人，都係乖乖地訓算

Day4完-

Day5 藏王山

去旅行次次早起都好難起
原來爲行程著想，都要起
早餐就係前一日講定幾點食，為左唔好趕頭趕命，就揀左8點先食

梳洗完開個大就落去
廁所係冇溫氣同唔係洗屎忽廁所
冇溫板
坐落去個刻真係要好大勇氣

早餐相當豐富
全相

明太子好咸

D菜味青新，白蘿白冇個浸臭味

個三文魚就普通左d，可能煮太耐，乾左塘

食完就出發上山，行李方面山可以同d職員講聲
可以放係個體育室到，走先拎返
由旅館出發行三個字到就到登山口
沿途好多依d酒店仔，唔知點book 睇落都幾靚

門口見都有人滑緊雪落黎

上山有好多條路，但睇黎睇去都唔明，最黎就揀左最大路知條，先上樹冰高原，再上山頂
龍就好長，分開左滑雪同非滑隊

極多人逼埋同一架覽車，轉個身都難，好彩係企到窗邊，可以影下相

全個山頭都係白色

諗住12月尾去東北自駕 會唔會已經大雪到仆街

藏王好天喎

應該會
但睇天氣係1月比較大
係雪中浸溫泉好正

好天左幾分鐘

一路企，一路逼，一路影
好快到左樹冰高原，係一個中間站，依度都有個雪道
企我地路滑雪，所以求奇影兩張相就繼續上

繼續上，一望無際既冰樹景，但同網上所講既"雪怪"唔係幾似樣

開始大風雪，後面既路越來越蒙

再上高d能見度更低

好想去東北 但女女話驚幅射

其實唔駛驚
睇返數據仲低過香港
你去玩幾日,最多咪十幾日